杜特爾特：倘兒子涉毒可將他擊斃

【星島日報報道】菲律賓總統杜特爾特表示，如果自己的兒子涉及毒品，執法人員可以將他擊斃。

杜特爾特在馬拉坎南宮主持傑出公務員表揚活動時表示：「我下的命令是，如果我的兒子涉毒就把他殺死，以免落人口實。」他並表示已向兒子發出警告，也承諾會保護掃毒的執法人員。

本月初菲律賓參議院針對一宗毒品走私案的聽證會，一名海關供稱，杜特爾特的長子巴奧洛杜特蒂（Paolo Duterte）和女婿卡皮奧（Manases Carpio）涉嫌收取賄賂，以利貨物通關。但這名海關翌日改口表示，他的指控只是道聽塗說。

英國電訊報source